【幣少爺洗定屎忽】撒錢若帶有目的 法律界：可能干犯公安條例

深水埗有人由天台撒下大批銀紙，引起市民瘋搶。法律界人士稱，如果掉錢者有目的、有動機地做出撒錢的行為，有可能會干犯《公安條例》，最高可被判監禁及罰款。不過，由於鈔票被視為遺棄的財物，撿拾者未必就有罪。

黃國桐律師稱，要是能證實撒鈔票的人有動機、有目的，是一個「well planning(有計劃)」的行為，而此行為預期是會引人注目、引起混亂，則有可能干犯《公安條例》-在公眾地方喧嘩、或作出擾亂秩序的行為，意圖激起他人破壞社會安寧，或可能會導致破壞社會安寧。有關條例，最高可被判罰監禁12個月及罰款5千元。黃說：「等於搵個場做SHOW，佢須要負責。」

至於是因為搶錢而發生的意外，卻難以歸咎於撒錢者而作出追究。黃國桐解釋，因為這並非必然的情況。

結論：執錢無罪，派錢有罪

幣少爺宣傳有關活動而派錢片段：

今次仲要玩鳩埋班差佬，隨時加多條浪費警力

政府唔起訴佢
以後去政總撒錢

目的係想人開心咁點計先

大撒幣

佢好明顯宣傳緊個垃圾買幣平台喎

佢冇親手掉喎

幣少爺，洗定屎忽啦，隨時加多項浪費警力呀

拉佢坐監，充公佢身家就啱

深水埗今日(15日)有人將大疊100港元鈔票從天台撒下，途人瘋狂執錢。民建聯立法會議員蔣麗芸認為，因有關行為引起市民瘋狂爭搶，雖無人受傷，但已產生混亂，她要求警方跟進及調查有關金錢是否合法所得，而市民使用有關金錢是否違法，警方有需要交代。

本身為律師的立法會議員何君堯認為，有關行徑或涉及高空擲物，事實上亦引起市面混亂，屬於破壞社會安寧，直言警方一定要跟進，或邀請相關人士協助調查，避免再有同類事件發生。

立法會保安事務委員會主席陳克勤表示，社會上有心派錢的人不多，但不能排除日後會出現模仿行為，屆時又會引起社會混亂，對治安及市民財產構成危險，而今次疑有人有預謀地拍片，於網絡上已留下可跟進的軌迹，故警方有需要跟進，防止有人「有樣學樣」。他續指，前線警員面對的挑戰大，隨時由一件小事引起其他人圍觀及拍照，繼而引起混亂，故警方需要加強前線警員的訓練以應付類似情況。

引起混亂一樣犯法
唔理目的
睇個官點判